**Funtwo**（），本名**林正鉉**（），是韓國新冒起的[-{zh-hans:电吉他;zh-hk:電結他;zh-tw:電吉他;}-手](../Page/電吉他.md "wikilink")，2005年底至2006年初開始，他在一段影片中彈奏由台湾吉他手[张逸帆](../Page/张逸帆.md "wikilink")（外號JerryC）编曲、需要極高[掃弦奏法](../Page/掃弦奏法.md "wikilink")（Sweep
picking）技巧的搖滾版的[D大調卡農](../Page/D大調卡農.md "wikilink")——《[Canon
Rock](../Page/Canon_Rock.md "wikilink")》，該影片最先在韓國社群網絡[Mule上發表](../Page/Mule.md "wikilink")，及後被搬上Youtube播放，2011年3月，作品已被8544萬人觀看，引起吉他界及大眾媒體哄動。

## 背景

在2006年時，23歲的林正鉉學習了電吉他6年，開始以網名Funtwo在網上彈奏樂章。

當時古典音樂D大調卡農隨韓國電影《[我的野蠻女友](../Page/我的野蠻女友.md "wikilink")》而成為大熱作品，台灣人[張逸帆於是把該曲改編成搖滾樂章](../Page/張逸帆.md "wikilink")，並在網上流傳。該歌曲需要極高速的掃弦奏法，演奏難度極高，全球各地開始有電吉他手仿效彈奏，並把影片上網。

2005年，Funtwo在Mule上試彈該歌曲後，有網民把他轉到Youtube上播映。這段影片成為電吉他界熱話之作，不少人質疑影片作假，對片中具有高水平的彈奏技巧感到懷疑，最後影片被證明真實，此後他亦被韓國駐美大使邀請至美國表演。\[1\]。

至2011年3月1日，影片共有8544萬人次瀏覽，367000多個評論，210000多人列該影片成為「我最喜愛的影片」，也是Youtube第四套最多人瀏覽的影片，第二大最多人討論的影片。美國[有線新聞網絡](../Page/有線新聞網絡.md "wikilink")、[紐約時報及韓國本地電視台均有報道](../Page/紐約時報.md "wikilink")，並被美聯社選為2006年10大影片之一。

## 參看

  - [張逸帆](../Page/張逸帆.md "wikilink")

## 參考

<references />

## 外部連結

  - [Youtube: Funtwo成名作品](http://www.youtube.com/watch?v=QjA5faZF1A8)
  - [Funtwo現場演出](http://www.youtube.com/watch?v=k80zsYIc7y8)

[F](../Category/韓國吉他手.md "wikilink")
[L](../Category/首爾特別市出身人物.md "wikilink")
[F](../Category/林姓.md "wikilink")
[Category:韩国YouTuber](../Category/韩国YouTuber.md "wikilink")

1.  [Web Guitar Wizard Revealed at Last 2006年8月27日
    紐約時報](http://www.nytimes.com/2006/08/27/arts/television/27heff.html?ex=1314331200&en=5b993ce30a7b7039&ei=5088&partner=rssnyt&emc=rss)